《紐時》僅4天令小特朗普身陷3指控 成為通俄風波以來最有力證據

美國總統特朗普的長子小特朗普被《紐約時報》逼得急虎跳牆，要自揭電郵，承認曾經想從俄羅斯律師手中取得民主黨希拉里的黑材料。僅四天時間，小特朗普即身陷險境，甚至可能違反選舉條例。美國眾目注視，這次突破性發展會否最終燒到特朗普。

1977年特朗普第一次結婚，幾個月後太太Ivana給他生了一名兒子，取名小特朗普（Donald Trump Jr），後來再有伊萬卡（Ivanka）和埃里克（Eric Trump）。

小特朗普成長的日子不太快樂。父母是名人也倒算了，14歲那年他們離婚，小特朗普經常被身邊朋友問及此事，他也不知如何回答是好。為此，Ivana更將他送到西面300多公里的賓夕法尼亞州，讓他遠離紐約大都市。

浪子回頭 成得力助手

大學畢業之後，小特朗普再往西走得更遠，去了科羅拉多州過自己的生活。滑雪、打獵、在酒店打工，他更曾長達一年沒有跟父親說半句話。玩過以後，小特朗普才浪子回頭，重返紐約，進入了父親的公司，自此成為得力好幫手。

特朗普角逐總統，小特朗普是競選團隊的一員；特朗普與伊萬卡入主白宮，小特朗普留守紐約，掌管家族生意。也許，他也曾經以為火頭只在父親那邊，不會燒到來自己這兒。

逼到牆角 小特朗普不得不自揭

7月8日，《紐約時報》引述「政府機密紀錄」，指出小特朗普在去年6月曾經收到電郵邀請，並與俄羅斯律師維塞里尼茨卡婭（Natalia Veselnitskaya）秘密會晤，以圖取得民主黨希拉里的黑材料。小特朗普起初輕描淡寫，表示他們談的是其他事，對方沒有所謂黑材料。

但《紐約時報》的指控連日升級，指出小特朗普會面之前已經知道對方的材料來自俄羅斯政府。《紐時》在7月11日甚至取得小特朗普的電郵全文，在報道刊登之前，要求對方在當地上午11時給予回應。但小特朗普卻急虎跳牆，在11時搶先「自爆」，在Twitter上發佈電郵全文，更加聲稱這樣做是為了公開透明。

竟樂意接受俄羅斯政府幫助

第一封電郵在去年6月3日早上，發信人是一名公關，而他亦只是中間人，聲稱俄羅斯政府願意協助特朗普的競選工作，給他一些官方文件指控希拉里。
…...給特朗普競選團隊一些官方文件和資料，指控希拉里與俄羅斯有瓜葛，對你父親非常有用。當然這是敏感資料，來自非常高層，但這是俄羅斯及其政府對特朗普的支持。

發電郵的公關

17分鐘之後，小特朗普回覆對方說，很樂意接收這批文件。
若文件如你所言，我喜歡它，特別是這個夏天的遲些日子。

小特朗普

在電郵來往之中，小特朗普與這名公關談好了會面的事，對方的代表是「政府律師」維塞里尼茨卡婭，而小特朗普則會另外找來競選辦主任馬納福特（Paul Manafort）和伊萬卡夫婿庫什納（Jared Kushner）。

最嚴重指控：小特朗普叛國？

電郵公開之後，小特朗普面對最少三項指控。最嚴重一項是叛國罪，白宮前法律顧問佩因特（Richard Painter）和希拉里的競選拍檔凱恩（Tim Kaine）也這樣說。不過所謂叛國，要證明當事人襄助外敵，例如ISIS這類恐怖組織。目前看來，也難言小特朗普叛國。

第二個指控是違犯選舉條例，這也是最有可能成立的一項。根據美國的選舉法，候選人及其團隊都不可以從外國人收受任何有價值之物（anything of value）。不少法律專家都相信，競選對手的黑材料亦在此之列。

小特朗普當然否認，一再重申對方根本沒有任何文件提供，只是托詞約見面。但關鍵在於他在電郵中說了一句「我喜歡它」。一直跟進通俄風波的法律教授鮑爾（Bob Bauer）指出，即使不是明言，只要暗示了有意索取「有價值之物」，已經構成違犯條例。

至於第三項指控就是小特朗普有否作假證。如果他之前曾經向國會、檢察部門等作證表示，自己與俄羅斯沒有任何關係的話，那很可能會是一次假證。

最有力證據：特朗普團隊有意圖通俄

在事件公開之後，那名律師維塞里尼茨卡婭澄清，她不是政府律師，與普京政府毫無關係，自己亦沒有任何機密文件在手。但她也坦言，相信特朗普團隊非常想要這樣的黑材料。

即使維塞里尼茨卡婭——最少在表面看來——不是官方律師，但當小特朗普收到電郵，得知俄羅斯政府打算助選之時，竟然沒有拒絕，反而表示「我喜歡它」，這足以令到整個特朗普團隊都大受質疑。

舉個例子，在2000年的總統大選之中，民主黨陣營收到120頁文件，疑似與共和黨候選人小布殊有關。他們立刻通知FBI，將所有文件送交處理。與之相比之下，小特朗普做法有多不妥，不言而喻。《華盛頓郵報》的社評甚至形容，特朗普通俄疑雲之前只看見煙霧，現在終於看到真正火頭。

問題甚至未必止於小特朗普。他與白宮雖然聲稱特朗普毫不知情，大有棄車保帥之意，但在電郵之中，對方曾經表示「可以將文件寄給你的父親」，如此一來外界難以釋疑。參、眾兩院肯定會傳召小特朗普解畫，甚至連獨立檢察官米勒（Robert Mueller）也抓住了這條線索，徹查下去。有傳媒形容，小特朗普一事有如給了米勒如山鐵證。

dq trump咪pence上

捉到正

俄佬傀儡

on9仔: 左膠又逼害trump

等侵仔奶俄奶共咁開心

今次死得喇掛？

唔死你係咪自殺先

最後武士